{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_039197",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ja",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2023-07-03",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "진전사"
    },
    "text": "陳田寺 (진전사)\\n\n江原特別自治道 襄陽郡江峴面ファチェボンギル368\\n\n江原道襄陽郡江峴面に位置する寺は、統一新羅時代の8世紀後半に道義禅師によって創建されました。道義禅師は、新羅に禅宗（個人修養を重視する仏教宗派）を初めて紹介した人物です。彼は唐で留学した後、故国に帰って禅宗を広めましたが、教宗（教理を重視する仏教宗派）を重視する風潮の中で十分に支持を集めることはできませんでした。そのため、ここで修行を行う中で入寺することになりました。また、真田寺は一然僧侶が14歳の時に出家した寺としても知られています。その後、時期が分からないまま寺が廃れていましたが、2005年に復元され、2009年には伝統寺院に指定されました。現在、真田寺が位置する襄陽鎮殿寺址（江原道の記念物）には2つの重要な文化財が残されています。襄陽鎮田寺址（国宝）は統一新羅時代を代表する石塔で、基壇の彫刻と1層体石の仏像彫刻が繊細で美しいです。寺の東側の丘に位置する襄陽鎮田寺址道義禅寺塔（宝物）は、道義禅寺を建てた僧塔として建てられました。この花崗岩でできた3メートルの高さの塔は、約9世紀半ばに建てられたものであり、韓国の石造僧塔の起源とされています。",
    "QA": [
        {
            "question": "真田寺はいつ創建されましたか？",
            "answer": "真田寺は統一新羅時代の8世紀後半に創建されました。"
        },
        {
            "question": "真田寺を創建したのは誰ですか？",
            "answer": "真田寺を創建したのは道義禅師です。"
        },
        {
            "question": "道義禅師は何を紹介した人物ですか？",
            "answer": "道義禅師は新羅に禅宗を初めて紹介した人物です。"
        },
        {
            "question": "真田寺はどのような修行の場となりましたか？",
            "answer": "真田寺は道義禅師が入寺した修行の場となりました。"
        },
        {
            "question": "真田寺は何時に復元されましたか？",
            "answer": "真田寺は2005年に復元されました。"
        },
        {
            "question": "真田寺にはどのような文化財が残されていますか？",
            "answer": "真田寺には襄陽鎮田寺址（国宝）と襄陽鎮田寺址道義禅寺塔（宝物）が残されています。"
        },
        {
            "question": "襄陽鎮田寺址（国宝）にはどのような石塔がありますか？",
            "answer": "襄陽鎮田寺址（国宝）には統一新羅時代を代表する石塔があります。"
        },
        {
            "question": "襄陽鎮田寺址道義禅寺塔（宝物）は何に使われましたか？",
            "answer": "襄陽鎮田寺址道義禅寺塔（宝物）は道義禅寺を建てた僧塔として使われました。"
        },
        {
            "question": "襄陽鎮田寺址道義禅寺塔の材料は何ですか？",
            "answer": "襄陽鎮田寺址道義禅寺塔は花崗岩でできています。"
        },
        {
            "question": "襄陽鎮田寺址道義禅寺塔は何時に建てられましたか？",
            "answer": "襄陽鎮田寺址道義禅寺塔は約9世紀半ばに建てられました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 380,
        "QA": 342
    }
}